## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

## Ответ

Насколько я понял возникновение экранирования в программированьи было неизбежным. Иначе - как javascript поймет что мы хотим от него когда напишем
console.log('Can't say this'). Все уже на данном этапе понимают что выведет он явно не то что мы хотели! Для решения данной задачи было придумано - экранировать символы, то есть что бы JS правильно сделал то мы от него хотим нужно написать console.log('Can\\'t say this') использовав сдесь обратный слэш и заэкранировав тем самым одинарную кавычку  '. 